const data = [
  {
    question: "ICP là viết tắt của cụm từ tiếng Anh nào?",
    answers: [
      "A. Internet Content Provider.",
      "B. International Communication Protocol.",
      "C. International Communication Processing.",
      "D. Internet Cab Provider.",
    ],
    correct_answer: "Internet Content Provider.",
    correct_symbol: "A",
  },
  {
    question: "Mạng diện rộng WAN là viết tắt của cụm từ tiếng Anh nào?",
    answers: [
      "A. Web Area Network.",
      "B. WiMAX Area Network.",
      "C. Wire Area Network.",
      "D. Wide Area Network.",
    ],
    correct_answer: "Wide Area Network.",
    correct_symbol: "D",
  },
  {
    question: "HTML là tên viết tắt của cụm từ nào?",
    answers: [
      "A. HyperText Media Languages.",
      "B. HyperText Markup Languages.",
      "C. HyperText Markup Learn.",
      "D. HyperText Media Languages.",
    ],
    correct_answer: "HyperText Markup Languages.",
    correct_symbol: "B",
  },
  {
    question: "IXP là viết tắt của cụm từ tiếng Anh nào?",
    answers: [
      "A. Internet Extent Protocol.",
      "B. Improve External Protocol.",
      "C. Internet Exchange Provider.",
      "D. International Exchange Protocol.",
    ],
    correct_answer: "Internet Exchange Provider.",
    correct_symbol: "C",
  },
  {
    question: "TCP/IP là viết tắt của cụm từ tiếng Anh nào?",
    answers: [
      "A. Telecoms Communication Protocol/ Internet Protocol.",
      "B. Transport Control Processing/ Internet Processing.",
      "C. Transmision Control Protocol/ Internet Protocol.",
      "D. Transport Control Provider/ Internet Provider.",
    ],
    correct_answer: "Transmision Control Protocol/ Internet Protocol.",
    correct_symbol: "C",
  },
  {
    question: 'Thuật ngữ "Internet" xuất hiện lần đầu vào khoảng năm nào?',
    answers: ["A. 1980", "B. 1984", "C. 1964", "D. 1974"],
    correct_answer: "1974",
    correct_symbol: "D",
  },
  {
    question:
      "Khi nói về chức năng của các nhà cung cấp dịch vụ Internet ở Việt Nam, có 2 phát biểu như sau: PB1: IAP có thể thực hiện cả chức năng của ISP nhưng ngược lại thì không. PB2: ICP cung cấp các dịch vụ trên cơ sở ứng dụng Internet như: mua bán qua mạng, giao dịch ngân hàng, tư vấn, đào tạo… Hỏi khẳng định nào sau đây là đúng?",
    answers: [
      "A. PB1 sai, PB2 sai.",
      "B. PB1 đúng, PB2 đúng.",
      "C. PB1 sai, PB2 đúng.",
      "D. PB1 đúng, PB2 sai.",
    ],
    correct_answer: "PB1 đúng, PB2 sai.",
    correct_symbol: "D",
  },
  {
    question: "Internet được hình thành từ dự án nào sau đây?",
    answers: [
      "A. Từ một dự án nghiên cứu của Bộ giáo dục Mỹ.",
      "B. Từ một dự án nghiên cứu của Bộ quốc phòng Anh.",
      "C. Từ một dự án nghiên cứu của Bộ quốc phòng Mỹ.",
      "D. Từ một dự án nghiên cứu của Bộ giáo dục Anh.",
    ],
    correct_answer: "Từ một dự án nghiên cứu của Bộ quốc phòng Mỹ.",
    correct_symbol: "C",
  },
  {
    question: "OSP là viết tắt của cụm từ tiếng Anh nào?",
    answers: [
      "A. Online Service Provider.",
      "B. Organization Service Protocol.",
      "C. Offline Service Provider.",
      "D. Online Search Provider.",
    ],
    correct_answer: "Online Service Provider.",
    correct_symbol: "A",
  },
  {
    question: "Khẳng định nào sau đây là sai?",
    answers: [
      "A. Các mạng máy tính liên kết với nhau dựa trên bộ giao thức TCP/IP.",
      "B. Internet là từ viết tắt của International Terminal Network.",
      "C. Internet là từ viết tắt của Inter-network.",
      "D. Internet là một mạng máy tính rất lớn kết nối các mạng máy tính khác nhau trên khắp toàn cầu.",
    ],
    correct_answer:
      "Internet là từ viết tắt của International Terminal Network.",
    correct_symbol: "B",
  },
  {
    question:
      "Khi nói về chức năng của các nhà cung cấp dịch vụ Internet ở Việt Nam, có 2 phát biểu như sau: PB1: OSP cấp quyền truy cập Internet qua mạng viễn thông và các dịch vụ như: Email, Web, FTP, Telnet, Chat. PB2: ICP cung cấp các thông tin về: kinh tế, giáo dục, thể thao, chính trị, quân sự (thường xuyên cập nhật thông tin mới theo định kỳ) đưa lên mạng. Hỏi khẳng định nào sau đây là đúng?",
    answers: [
      "A. PB1 sai, PB2 đúng.",
      "B. PB1 đúng, PB2 sai.",
      "C. PB1 đúng, PB2 đúng.",
      "D. PB1 sai, PB2 sai.",
    ],
    correct_answer: "PB1 sai, PB2 đúng.",
    correct_symbol: "A",
  },
  {
    question: "Việt Nam hòa vào mạng Internet toàn cầu vào khoảng năm nào?",
    answers: ["A. 1987", "B. 2000", "C. 1997", "D. 1990"],
    correct_answer: "1997",
    correct_symbol: "C",
  },
  {
    question: "Mạng ARPANET hình thành vào khoảng năm nào?",
    answers: ["A. 1979", "B. 1969", "C. 1974", "D. 1960"],
    correct_answer: "1969",
    correct_symbol: "B",
  },
  {
    question: "Mạng cục bộ LAN là viết tắt của cụm từ tiếng Anh nào?",
    answers: [
      "A. Link Address Network.",
      "B. Local Address Network.",
      "C. Link Area Network.",
      "D. Local Area Network.",
    ],
    correct_answer: "Local Area Network.",
    correct_symbol: "D",
  },
  {
    question: "Mạng đô thị MAN là viết tắt của cụm từ tiếng Anh nào?",
    answers: [
      "A. Metropolitan Access Network.",
      "B. Metropolitan Address Network.",
      "C. Metropolitan Area Network.",
      "D. Metropolitan Application Network.",
    ],
    correct_answer: "Metropolitan Area Network.",
    correct_symbol: "C",
  },
];
